{
    "question": "Perbandingan a : b berbalik nilai dengan c : d. Bila bd = 175 dan a = 5, maka nilai d =",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "bd : a<br>175 : 5<br>d = 35<br>Smoga ajha:) biar sya coba lagi nanti klu salah :3<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "2n2-2n-2-2n-123-2-pangkat-400",
            "question": "2^n+2 - 2^n-2 \u00f7 2^n-1(2^3-2)\r\n ^ = pangkat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ni hasilnya <br>= 4(2^n - 4)<br>n = 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jari-jari-yang-mempunyai-luas-a-11304cm-b385-cm-se-331",
            "question": "Tentukan jari-jari yang mempunyai luas\u00a0\r\na. 113,04cm\r\nb.38,5 cm\r\n\r\nsecepatnya tri makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]luas= \\pi r^2\\\\\\\\\nr= \\sqrt{ \\frac{luas}{ \\pi } } \\\\\\\\\\\\\na.\\\\r= \\sqrt{ \\frac{113,04}{ 3,14 } }\\\\\nr= \\sqrt{36}\\\\\nr=6\\\\\\\\\\\\\nb.\\\\\nr= \\sqrt{ \\frac{38,5}{ \\frac{22}{7} } } \\\\\nr= \\sqrt{12,25}\\\\\nr=3,5 [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus luas lingkaran\u00a0[tex] \\pi [/tex] x r x r\u00a0<br>Pi: 22/7 / 3,14<br><br>a.\u00a0113,04:3,14=36 akar pangkat 36= 6cm\u00a0<br>b. 38,5x7= 269.5 : 22= 12.25 akar pangkat 12.25=3.5cm\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bukan-triple-phytagoras-a-6-8-10-b-9-12-15-c-7-24-30-d-115",
            "question": "Yang bukan triple phytagoras\u00a0\r\na. 6 8 10\r\nb. 9 12 15\r\nc. 7 24 30\r\nd. 8 15 17",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kayaknya c. 7, 24, 30",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><strong><em>yang bukan triple phytagoras :</em></strong><br></span><span>c. 7, 24, 30</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-faktor-dari-x-pangkat-6-14x-pangkat-4-49x-pangkat-2-478",
            "question": "Carilah faktor dari x pangkat 6 - 14x pangkat 4 + 49x pangkat 2 - 36\r\nTolong bantuin ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex](x-3)(x+3(x-2)(x+2)(x-1)(x+1)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawabnya-di-uraikan-1penyelesaian-dari-3x-2-7-x-19-757",
            "question": "JawabNya Di Uraikan    1.Penyelesaian Dari 3(x-2)\u00a0+7\u00a0\u2265\u00a0x\u00a0+\u00a019 =\r\n2.Dengan x\u00a0\u2208 A={1,2,3...,10}. \r\nTentukan Himpunan Dari : \u00a0A..3x-2\u00a0\u2264 7, B.5x-13\u00a0\u2265 3(x+1).\r\nC.16-x &lt;\u00a0x\u00a0-\u00a02",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.kita harus mencari persamaanya dulu<br>\u00a0x + 19 = 2<br>\u00a0x+19-19 = 2 -19<br>\u00a0x\u00a0 \u00a0 \u00a0 = -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3(x-2) + 7 _&gt; -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3x - 6 +7 _&gt; -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 _&gt; -17-7+6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 3x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  _&gt; 16<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 3x:3\u00a0 \u00a0 _&gt; 16:3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  x\u00a0 \u00a0 \u00a0 _&gt; 5 1/3\u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-persegi-abcd-memiliki-panjang-sisi-a-cm-tentukan-panjang-511",
            "question": "Sebuah persegi ABCD memiliki panjang sisi a cm. Tentukan panjang diagonal AC dalam a?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berarti panjang diagonal AC=\u00a0[tex] \\sqrt{a} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ac=akar dari pada a.................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-banyak-himunan-bagian-dari-hiimpunan-tersebut-ahimpuna-715",
            "question": "Tentukan banyak himunan bagian dari hiimpunan tersebut,    a.himpunan bilangan asli kurang dari 6.\r\nb.himpunan bilangan prima antara 4 dan 20\r\nc.q={nama nama hari dalam seminggu }",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a {1,2,3,4,5} = 5 anggota himp.<br>b. {5,7,11,13,17} = 5 anggota himp.<br>c. {senin, selasa , rabu, kamis, jumat, sabtu, minggu} = 7 anggota himp<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-harga-3-pensil-dan-6-pulpen-rp1500000-sedangkan-harga-2-pen-449",
            "question": "1. Harga 3 pensil dan 6 pulpen Rp15.000,00, Sedangkan harga 2 pensil dan 3 pulpen Rp.8.000,00. Harga 4 pulpen dan 2 pensil adalah ....    2. Keliling sebuah belahketupat 120 cm. Jika panjang salah satu diagonalnya\u00a0 48 cm, Luas belahketupat itu adalah ....\r\n\r\n3. Sebuah aula berbentuk balok dengan ukuran panjang 9 meter, lebar 7 meter, dan tinggi 4 meter.Dinding bagian dalamnya dicat dengan biaya Rp50.000,00 per meter persegi. Seluruh biaya pengecata aula adalah ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kan keliling belah ketupat K= 120cm, trs rumusnya K=4.alas<br>jdi 120 : 4 =&gt; 30 &lt;= Alasnya<br>Nah diagonal 1 nya =&gt; \u00a048<br>trs diagonal 2 nya =&gt;\u00a0[tex] x^{2} = 30^{2} - 28^{2} =&gt;  \\sqrt{324}  =&gt; 18[/tex]<br>18+18=&gt; 36<br>Trs rumus luasnya =&gt; 1/2\u00a0\u00d7 d1\u00a0\u00d7 d2 =&gt; 1/2\u00a0\u00d7 48 \u00d7 36 =&gt; 864<br>Jawabannya nomor 2 = 864 ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dimas-meminjam-uang-di-koperasi-rp-900000000-dengan-suku-bunga-184",
            "question": "dimas meminjam uang di koperasi rp 9.000.000.00 dengan suku bunga 6 % per tahun ketika akan melunasi pinjaman tersebut ia harus membayar rp 9360.000.00 maka lama pinjaman dimas ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bunga = waktu / 12 bulan x persen bunga x uang awal<br>360.000 = w / 12 x 6 / 100 x 9.000.000<br>360.000 = w / 2 x 90.000<br>360.000 = w x 45.000<br>w = 8 bulan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bunga = modal x n/12 x %bunga<br>360000 = 9000000 x n/12 x 6/100<br>360000 = 45000 x n<br>360000 / 45000 = n<br>8 bulan = n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-radian-dari-a180-derajat-b100derajat-c270-194",
            "question": "Tentukan radian dari\u00a0\r\n\r\na.180 derajat \u00a0 \u00a0b.100derajat \u00a0 \u00a0c.270",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)[tex] \\frac{180}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]=\u00a01\u00a0x\u00a03,14 = 3,14<br><br>b)[tex] \\frac{100}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]=\u00a00,555\u00a0x\u00a03,14\u00a0=\u00a01,744<br><br>c)[tex] \\frac{270}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]= 1,5 x 3,14 = 4,71",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}